墨爾本樓盤討論 - 從事墨爾本地產業5年, 你問我答

我沙士之後就去左墨爾本, 做左地產5 年
租又租過 賣又賣過 按揭經紀又做過
見呢幾年越黎越多人買外國樓, 尤其是澳洲, 好多香港嘅agent 其實東南西北都未攪清就話賣樓
所以想開個post 解答下, 你地隨便問, 我識一定答
其他ching 有咩見解都可以一齊討論下

澳洲AA多唔多痴線佬做

墨爾本東面係咪治安好差?
有諗過將來移民去澳洲

巴打本身係香港做邊行?

你係咪調轉咗，東面先係靚區

利申去咗20年

東面治安好，有錢人住。西區宜家多左好多黑人難民，某d 區治安都幾差

無知一問咩係AA

樓價升值潛力如何
例如我留意到悉尼CBD內
有些靚盤幾百萬就有成千呎樓做到精品咁
墨爾本會唔會比悉尼更有吸引力
收租回報又如何？

西區至啱,前排見啲AA推介Werribee附近d盤

建議買apartment 定 house ？

係囉，東區二三十公里d 屋貴過西區十幾公里

House 100%

收租回報我唔會揀呢啲大城市

外國人買唔到二手樓，如果想近市區又靚少少嘅區，都係apartment 好d
同埋睇你買黎做咩啦，唔同人有唔同需求

大陸仆街你無哂生意？

因為東區係華人集中地 好多大陸佬係Boxhill買樓
簡直係一個巨型China town

悉尼租金回報都幾低，得2 3厘

Box hill 宜家好似深圳咁 🤢🤢

依家買黎租仲有無肉食？有時真係諗係香港買癲價樓不如係外國買樓租出去仲好

我想問澳洲地產牌要點考 同埋近年主要做咩人生意多？

呀哥，你個東區都幾大喎，一個boxhill = 東區

唔建議依家買墨爾本嘅apartment

墨爾本大概會有5 厘租金回報，而且空置率都幾低下，業主唔叫價太狼嘅，1 個月一定租到出去

識唔識人假結緍？

Melbourne apartment 多到直情氾濫

其實真係好多大陸人，咩區都好多，上次去到geelong 都好多😂😂

你要結？

唔好再講啦，我arm arm先買左間 😔😔 好彩估得足價，都驚左好耐

好奇一問，外國人買有無得按？定係一定要full pay？

如果有得按既其實有得諗吓

睇你住邊去邊，好多年無去過geelong

咁boxhill 飽和左 啲人都會係佢附近啲區住
你睇下Doncaster Glenferrie個啲愈來愈多華人

有，不過唔係好似港息咁平

借就借到，唔係本地普通銀行按喇，我聽講香港有澳洲銀行，nab / commonwealth 果d 會借港幣按澳洲樓

反正無噤多現金都係問咗先算

Glenferrie 係因為間大學，hawthorn 本身根本就唔多而且本身就係中產區，20幾年前未有大陸人已經係相對貴

Doncaster 就係上一代香港人去，我90年代去嗰陣已經係多香港人，有啲直頭係7，80年代住落，只係後來啲大陸人見香港人住又搬去

anz要你有100萬澳幣現金先做
nab已賣盤俾永亨

飽和左咪相對租得好囉😏😏

咁就要借其他，都唔係完全冇辦法，利息貴過當地人囉

點解？ 我以前係syd讀書 brisbane做野 前幾年返左去香港接手家族既野， 對於我黎講au係我第2個家 將來想係au買間屋得閒返去住下或子女將來有機去au讀書都有用

做過個客唔撚識野自己係 foreign person 買左樓, 比人舉報比政府勒令賣樓 (搞左幾年, 不過強制賣都賺到笑)

不過澳洲買樓好係有業主出租保險唔怕有租霸. 墨爾本易食唔貴, 好過 Sydney 好多.
個人意見, CBD 外 30-50 公里都唔應該值錢, 因為點靚點開發都好, 去城都要花好多時間.

見好多 Agent 賣好遠既樓, 其實都係氹人落搭.

咁咩都有淡友嘅，幾時都知有錢就買house 最好，買左hold 唔到，買咩都唔好，最緊要量力而為

做邊間

好做唔做做地產狗

自住無所謂
但買黎收租就得啖笑

依家Melb樓貴到癲，
House已經無1M以下了。
1M以下已經係山卡拉地方。

報紙個個星期都話 melb apartment oversupply

買unit townhouse都好過apartment

隔離屋嘅pr 可唔可以買？ 有冇乜嘢限制 ？例如唔可以買乜，或者買左一定要自住？

如果買左，攞住隔離屋嘅 pr 搬過嚟得唔得？

無知一問， 好似 DarlingHarbour 或Circular quay一帶D樓現時咩價位

點睇一個叫melton south既區

Doncaster Westfield 一大堆apartment。

近車站 apartment 入場費幾多？
mortgage 香港收入做唔做？
幫手做租務管理？
有無其他雜項 如 tax 問題 煩唔煩

嗰啲十室九空

澳洲收租管理10個有9個半都係用property manager 做，收租維修etc
我自己就稅搵會計師做

docklands係咪豪宅區

絶對唔係

咁邊度先係
利申以前係度讀過書

Toorak,Brighton> kew Canterbury > hawthorn camberwell balwyn Surrey hills>Malvern glen iris

大概咁排

Boxhill 間翡翠茶餐廳仲喺唔喺度?
十幾年前飯堂嚟

Brighton沙灘屋

強貼留名學野

Docklands 係填海區，夜晚死城一樣，住果度d 人都去返city 食飯

仲係度，宜家夜晚冇生意唔開，尋日唔小心入左去食lunch 唔好食

之前都只係得咖哩吉烈雞扒飯好食

不過以前聽聞好似係Melbourne第一間港式茶餐廳同有TVB睇所以好多人食

近邊個車站先，旺區火車站附近宜家變晒apartment, 1 房apartment 三十萬尾到五十萬頭，2 房50 尾到80 萬不等，townhouse 嘅話睇區
Mortgage 香港收入都係去邊之前果問題，香港銀行借唔到，就private lender 借，利息會比較高，如果你有澳藉或者pr 香港收入又唔同，Bankwest 會借本地身份海外收入

我尋日食葡國雞

知唔知Bankwest之外有無第間？想gold Coast 平平哋買多間

翡翠十年前己black list

九龍冰室成為新寵

我住3152postcode

你同bankwest 唔friend? 以我所知傳統銀行收海外收入就得bankwest
你咩情況? 有興可pm whatsapp 傾

鄰居

年輕人買邊頭好
House+land
遠唔緊要
治安好
Under 1 million

我住3802 窮撚

under 1 m , rowville la

or mulgrave 邊皮都可能有

9 龍 d 奶茶香港味

1m 咁好筆好多選擇喎
你有冇身份？ (買唔買到2 手)

Citizen

講巨型一定係三藩市，box hill好散，又未到全中文

新屋House and land 果類 land estate 我會推薦Keysborogh
如果唔係就搵2 手慢慢睇到岩

而家同一個屋企人住緊Southbank apartment, 應唔應該賣左佢然後買西區house? 東邊買唔起
Apartment 應該會不停跌價

Rovwille 我之前都差d 買左，後來好多frd 叫我唔好，因為果度有幅wetland 又多電塔
之後買左北區 升得快過rowville

Southbank 賣左夠唔夠錢買西區？
宜家西區都升好快 宜家 point cook 都好多香港人 都已經八九十萬

西區多唔多細價house/ townhouse?
兩到三房通常大約咩價錢倒？
好少留意樓價，只係知而家個apartment 帳面蝕緊錢

但係住開city又真係好方便

純粹開心share
小弟係Glen Huntly 火車站附近買左個1 房apartment 樓花，月頭 settle，今日租左出去 410 個拜 計過gross income 有5.5%

Btw 租左俾個阿差couple 希望佢搬走果陣我唔洗換地氈

住city 可能方便，但係住southbank 方便咩?
睇你有幾西，Tarneit 果邊d 區全新house and land package 果d 60萬左右 400幾平方米地4/5 房，有花園，果附近應該冇townhouse apartment 掛，邊個住西區會住townhouse 丫

留明

希望冇事啦，apartment聽老一輩講管理費好貴?
唔知你清唔清楚

我清楚，千幾蚊一年
舊apartment 管理費好貴，新果d 平一半都唔止

唔fd，我同cba 比較熟

行十五分鐘到flinders 算方便啦
Tarneit 治安如何？

Bankwest 咪即係cba
搵broker 攪唔洗同佢熟

Tarneit有黑人古惑仔喎⋯⋯

係咩，西澳銀行唔熟

印度人 中東人 都有好多大6 人

澳洲樓重升緊咩？又話-10%？

Bankwest 同cba 嘅關係即係
Bank of melbourne / St George 同Westpac 咁

原來如此

報紙不能盡信標題黨
過百萬果d 有少少回落
56十萬果d 仲升緊

樓會跌嘅地方唔啱你㗎喇

ching識唔識BUILDER?

都識嘅，你買左地要起屋？

有呢個想法je...
而家仲係香港,過幾年先過澳洲

我有幫我起嗰個澳洲人嚟

Land estate 果d 要等塊地title 之後先起得，有諗法就要開始買定先，如果唔係趕唔切

我係紐西蘭住緊 問下Mel情況有咩問題

澳洲樓市呢排無得俾你嗌gogogo，會跌嘅地方唔啱你

你都幾好笑 我曾幾何時有大叫過gogogo?
紐西蘭夠跌緊啦 我咪一樣要住咪一樣局住要買 你都痴線

好心你地班人咪見人就亂咬啦
一黎我又無串你
二黎又唔係問你野
平心靜氣都要搵句野撩交嗌

AA = Asshole Attacker

咁應該全部asshole attacker 都係痴線佬

？

未買就無謂買

買嗰到不如買去woodend算

屋企人買左 southbank apartment，非自住，下年年頭收樓 係咪伏已中

租應該收到嘅

幾多錢幾大幾多房？咩盤

買地起APARTMENT 呢D PROJECT有無做過?

有得做，如果唔係點會咁多apartment

我就係上網見到有D 地1200SQM就可以起到20~30間APARTMENT

點先做到？要考牌？
香港AA 想過黎發展

香港班代理係唔係搵水魚多？

咁又未必，但係佢地未必識就真，問多佢兩句都唔識啦

係啊，要考牌，其實唔難

要睇塊地嘅zoning ，如果你咩都唔識買左古蹟(求其一間紅磚屋都可以係)或者限高, 白白買塊地返黎就on 9 喇

要搵town planner 睇晒先好扑搥

想問下澳洲有apartment會唔會有discount?
如果標$500,000,可唔可以叫佢平d?

Heritage land

詳細係點？

外國人唔比買咩？

點解新&舊管理費有分別？

基本上外國人唔可以買2手樓

哦 原來你講緊2手

咁其實隔山買牛 係咪買apartment穩陣 D？

另外 有冇D咩tax要留意？e.g. 空置稅，租金收入個D

有朋友想

其實就算 PR 都未必得. 因為 Foreign Person 係泛指非 Citizen.

租金收入, 無免稅額由一蚊開始計
外國人印花稅貴 D
你賣樓時要比資產增值稅, 無得減半 discount 或其他優惠

搵大陸人移民agent

唔好亂講，pr 就得

聽講如果係TR可以入紙申請買一間2手 不過拎唔到PR就要強制賣出去

外國人要俾樓價嘅7% 外國人稅
另外5.5 % 印花稅同本地人一樣
加埋係12.5% 印花稅
租金收入arm 但係利息, 管理費, property manager 佣金, 折舊全部可以抵稅，基本上唔洗俾收入稅
外國人landlord 係墨爾本仲有缺席業主稅，你物業land value 多個25 萬，你又唔係長期係澳洲(183日)，你要俾幾千蚊稅(土地價格越貴越多) ，apartment land value 極低所以冇呢個稅嘅問題

我強烈建制你問下稅務律師同會計, 或者你自己去 FIRB 搵下 foreign person 既定義

大把人pr 唔轉citizen 啦
馬拉佬同大6佬好多都係一世pr 都係咁買2 手樓

你知唔知 PR 都要有條件下先唔計 Foreign Person?

哦，唔知

買二手樓, 無人舉報, 無問題. 我個客就係比人水左. Foreign Person 係三年前搞到好大鑊, 好多自然人同法人買樓同其他投資受到影響 (當時好多人仍然未醒覺, 重以為 foreign person 定義係 Citizen, PR ...)

窮撚點先可以移民澳洲

有咩條件？

點搵？點分辨邊啲安全？
佢地好驚俾大陸人呃錢

本來就係冇保障嘅野點會可以有保障呢

依家買樓係咪唔當投資移民？
之前係咪六百萬就ok?